歐洲最受難民歡迎地方德國願“送錢”請難民回國

年終將至，德國媒體紛紛聚焦人們關注的難民問題。據媒體綜合報道，今年來德新難民數量較低。但德國依然是難民在歐洲的首選地。

德國加快了處理避難申請的速度。2017年，德國政府處理的難民申請超過其他27歐盟成員國的總量。《世界報》援引歐盟統計局的數據說，2017年頭6個月里，德國聯邦移民與難民署審批了38萬8201份難民申請。

但處理申請越快，隨之而來的官司也就越多。越來越多受到拒絕的難民通過打官司得到了居留權。

據《斯圖加特消息報》報道，雖然受到拒絕的難民自願回國時會得到德國政府的多方幫助，但自願回國的難民顯然不多。今年1-10月間，自願回國的難民只有大約26000人。為此，德國加大了扶持難民自願回國和遣返被拒難民的力度。

德國剛出台的一份新政策是，從現在起到明年2月底，如果被拒難民或正在申請避難難民自願回國，德國將額外支付一筆最高可達3千歐元的財政補貼，幫助他們回國安家。

雖然遣返阿富汗難民受到爭議，但內政部長德梅齊埃周三表示，不會鬆動遣返決定。危險分子和犯罪分子必須能夠被遣返。

但政府的遣返行動常常受到飛行員的封鎖。在左翼黨的質詢下，德國政府告知，有222次遣返難民的行動因飛行員拒絕飛行而擱淺。飛行員稱，不參與有爭議的遣返阿富汗被拒難民的飛行。

難民融入社會依然是個巨大的挑戰。《世界報》報道說，漢堡政府本來有個幫助1千名難民進入職業培訓的項目，但最後只有20名難民進入了職業培訓。發展較好的是巴州，那裡有7千名難民正在接受職業培訓，有12萬難民已找到了工作。

《世界報》還報道說，儘管如此，語言問題、文化和宗教差異、缺乏中小學基礎教育、缺乏工作動機等使很多難民難以融入社會。

比100萬我都唔走lu

係德國又食又拎 畀錢我都唔走啦

啲西非假難民可能只要俾幾百歐蛇頭就去到
你俾三千人人地實再返黎啦

又有女女屌

我畀返3千你我留係到